[
  {
    "id": 0,
    "title": "titre1",
    "description": "desc...",
    "date": "2024-04-15",
    "user": "fpma-melun",
    "img": ".././assets/img/culte-de-paques-1024x678.jpg",
    "categorie": "sampana"
  },
  {
    "id": 1,
    "title": "titre2",
    "description": "desc... dfs gfsd gfds gdfgdf bvcb dsfdfs hdfsh fds hdfsh d hdfs hdfshdshdfhdfs hfd hdfs hdsf dsf hfd hgf dsfgd sgfds hdfs hdfs hdf dfshdfh dfs hdfh ds hdf hfds dfh df df   fdsjkflq h hj hj u n  hjhfjhdsjhqf jreklz flkhf sk fjfklqj fqklsf vcnvkqfk qfks dqkfsdkqfl skldjkggk qhgqmh ",
    "date": "2024-05-27",
    "user": "fpma-melun",
    "img": ".././assets/img/IMG-20230331-WA0003-768x437.jpg",
    "categorie": "fiangonana"
  },
  {
    "id": 4,
    "title": "titre2",
    "description": "M\u00E9ditation\r\nEn c\u00E9l\u00E9brant la naissance de notre Seigneur J\u00E9sus-Christ, le message\r\nprincipal que l\u2019on retient c\u2019est qu\u2019un Sauveur est n\u00E9. Cependant, l\u2019id\u00E9e\r\nd\u2019une rencontre reste tout aussi importante, car si Dieu d\u00E9cida de nous\r\nenvoyer son Fils en qui IL s\u2019incarne, c\u2019est qu\u2019il voulait supprimer la\r\ndistance qui le s\u00E9pare de l\u2019homme. Ce faisant, Dieu \u00E9carte le\r\nchristianisme de cette croyance tr\u00E8s r\u00E9pandue en une divinit\u00E9 lointaine\r\nobligeant les croyants \u00E0 inventer toutes sortes d\u2019interm\u00E9diaires cens\u00E9s\r\nlui rapporter leurs desiderata. Notre Dieu est pr\u00E9sent parmi nous, ce qui\r\nne veut pas dire qu\u2019Il ne se trouve plus ni dans la montagne ni dans les\r\ncieux. Car Il est omnipotent. A travers la naissance et l\u2019exp\u00E9rience\r\nterrestre de J\u00E9sus, Dieu \u00E9tablit avec nous un mode de relation\r\ncompl\u00E8tement in\u00E9dit, qui devrait impacter aussi bien notre\r\ncompr\u00E9hension de nous-m\u00EAme que notre relation \u00E0 l\u2019autre. En fait Dieu\r\nveut \u00EAtre au c\u0153ur de nos quotidiens qu\u2019il aimerait plus apais\u00E9s, ouverts\r\net fraternels. La d\u00E9marche des trois mages en dit long sur le mod\u00E8le de\r\nsoci\u00E9t\u00E9 que v\u00E9hiculent les \u00E9vangiles. On peut adorer le dieu qu\u2019on veut,\r\nmais la paix ne saurait \u00EAtre en aucune mani\u00E8re n\u00E9gociable, elle est\r\nprimordiale. Aujourd\u2019hui on multiplie les dialogues interreligieux pour\r\nfavoriser une connaissance et une compr\u00E9hension mutuelle. Car souvent\r\nles conflits proviennent de l\u2019ignorance. Dieu s\u2019est d\u00E9finitivement li\u00E9 \u00E0\r\nl\u2019homme \u00E0 travers la venue du Messie de sorte que nous puissions \u00EAtre\r\ncapables de nous d\u00E9centrer de nous-m\u00EAmes, de nos \u00E9glises, de notre\r\nth\u00E9ologie, pour pouvoir nous unir, \u00E9changer fraternellement en d\u00E9pit de\r\nnos diversit\u00E9s. Cette incarnation signifie en outre que Dieu offre \u00E0\r\nl\u2019homme en la personne de J\u00E9sus-Christ une prise en charge beaucoup\r\nplus palpable, plus intime, plus chaleureuse. Plusieurs r\u00E9cits de gu\u00E9rison\r\nt\u00E9moignent de cette nouvelle approche de la pr\u00E9sence de Dieu parmi les\r\nhommes, que l\u2019on peut r\u00E9sumer par humanit\u00E9 et accessibilit\u00E9. Par\r\nailleurs, chaque nouveau-n\u00E9 quel qu\u2019il soit porte en lui la marque de la\r\nfragilit\u00E9. De ce fait, la naissance de J\u00E9sus nous incite \u00E0 prendre\r\nconscience notre fragilit\u00E9 aussi bien de notre personne que de la soci\u00E9t\u00E9\r\nque nous formons, et ainsi nous pousse \u00E0 ancrer notre vie dans la parole\r\nd\u2019esp\u00E9rance de la bonne nouvelle. Car \u00E0 force de vouloir se montrer fort\r\net puissant, l\u2019homme se fourvoie, en oubliant qu\u2019il n\u2019est qu\u2019une modeste\r\ncr\u00E9ature qui a besoin de Celui qui est infiniment plus grand que lui pour\r\nle prot\u00E9ger. Les conflits arm\u00E9s et autres, la pauvret\u00E9, l\u2019indiff\u00E9rence, le\r\nmat\u00E9rialisme exacerb\u00E9 sont tous des expressions de la fragilit\u00E9 de notre\r\nmonde contre lesquelles nous devons lutter et t\u00E9moigner de leurs\r\naberrations, en synergie avec d\u2019autres entit\u00E9s la\u00EFques ou religieuses.\r\nEn ce d\u00E9but d\u2019ann\u00E9e nouvelle 2023 souhaitons tous que l\u2019esprit de No\u00EBl\r\ncouvre toute cette ann\u00E9e, qu\u2019il y ait davantage de joie, de louanges, de\r\n\r\nt\u00E9moignages, de rencontres in\u00E9dites, fraternelles, d\u2019humilit\u00E9, de\r\nvocations au sein des Eglises, de social, sans oublier une prise de\r\nconscience accrue des probl\u00E8mes de l\u2019environnement.\r\nAu demeurant \u00E9rigeons comme leitmotiv permanent pour faire avancer le\r\nroyaume de Dieu sur terre, les deux plus grandes lois que le Christ a\r\n\u00E9nonc\u00E9es : \u00AB Tu aimeras le Seigneur, ton Dieu, de tout ton c\u0153ur, de\r\ntoute ton \u00E2me et de toute ta pens\u00E9e. Tu aimeras ton prochain comme toi-\r\nm\u00EAme \u00BB ( Mt 22.36-40).\r\nA Dieu seul la gloire dans les si\u00E8cles des si\u00E8cles.\r\n\r\n\r\nAMEN\r\n\r\n\r\nPasteur Marc RAKOTOARIMANGA",
    "date": "2024-05-27",
    "user": "fpma-melun",
    "img": "",
    "categorie": "fiangonana"
  },
  {
    "id": 2,
    "title": "titre2",
    "description": "desc...",
    "date": "2024-05-27",
    "user": "fpma-melun",
    "img": ".././assets/img/eglise.jpg",
    "categorie": "sampana"
  },
  {
    "id": 3,
    "title": "titre2",
    "description": "desc.s..",
    "date": "2024-05-27",
    "user": "fpma-melun",
    "img": ".././assets/img/IMG-20230422-WA0000-759x1024.jpg",
    "categorie": "sampana"
  }


]
